港大廢天文學、數學及物理主修 被轟違背多元化教育本意

【本報訊】香港大學明年擬取消全港唯一天文學主修課程。港大理學院院長Matthew Evans向學生發電郵，指每年僅數名學生主修天文學，形容「學生已用腳投票」，為善用資源，明年起取消天文學主修，並以同一理由同步取消另一主修「數學及物理」。事件惹學生及校友不滿，港大理學會幹事會質疑此舉違背大學教育本意，盼學院改變決定。
記者：周婷

港大理學會幹事會發表示，近日有同學聽聞學院將對上述課程「開刀」，故早前去信院長查詢。根據Evans的回覆電郵，確認2018/19學年取消兩個本科生主修，分別為天文學（Astronomy）、數學及物理學（Maths/Physics）。

「多人揀唔通再開番？」
Evans又羅列兩個主修的畢業生人數，天文學過去5年按年只有1、6、3、5及4人畢業，至於同樣被取消的數學及物理學亦只有1、6、1、6及4人畢業，認為學生已「用腳投票表示」。理學會發言人指，不少同學對院長的解釋反感，質疑跟隨學生選科潮流來決定是否開辦主修，違背大學提供多元化教育的本質，「𠵱家少人揀，咁如果將來多返人揀，唔通又再重新開科？」
事實上，港大9年前開辦天文學主修時，時任理學院副院長潘振聲曾表明「大學非職業訓練學校」，不擔心畢業生難就業，又指學生可從事研究、教學等工作。
在港大主修天文學的2011年畢業生胡文浩向《蘋果》表示，對校方決定表示可惜及驚訝。他當時選擇港大正是被新開的天文主修吸引，沒想到學院未有廣泛諮詢同學就突然取消兩個主修。
理學院昨發表聲明，強調取消兩個主修屬大學的常務運作，又指學生未來仍可選擇副修天文學、單獨主修數學或物理、或雙主修數學及物理，學習及參與研究的機會也不會減少。

竟然無人理

Double degree?

Single Major in maths and physics，做咩鳩

係讀就讀double major/degree in maths and physics啦

Undergrad讀astron又唔三唔四、兩頭唔到岸、不倫不類 Astron似係physics分支，冇physics底點讀得好 係讀都讀postgrad啦，收返d physics/maths ug background既人

乞食科

除非有家底
science physics maths 根本就等乞食

有乜撚野問題
人地PREPARE一大壇野 SERVE你小貓三四隻咩
知唔知幾多野煩
況且本身內容就同其他MAJOR嚴重重疊

UGC班屎忽見你少人讀你屌鳩你cut你funding

咁少人cut左佢無所謂

Yes

天文有心讀反而ug math pg 再讀

有咩好理?

老老實實 點解無人讀?

原因得一個 錢途!

現時香港有咩 "Science" 可以容得下?

答案得一個 "Medic"

原因? 錢

咁有咩知識係有價值? 由你決定? 咪又社會衡量

既然係香港唔受歡迎既話 何必誤人子弟呢

BBA 最好 Medic law 必勝

唔好走出來柒
如果係咁咁成個6901除左rm都要摺啦

無限上綱
人地CUT MAJOR咋，D COURSE咪又係有得讀

係 我就係講緊 成撚個6901 收皮

唔洗班入左去港大界既天水圍

你可唔可以講下 sci 出黎有咩工好做? iBANK 去BBA唔好?? 教蓄去讀IED唔好? 廢話全部洗撚讀sci 你知唔知sci讀黎做咩架??

原意係培養一班科研人材去突破科技既極限 唔係個個出黎去轉行架

教既野全部都係理論黎架咋!

點解無人讀啊? 無市場囉 點解無市場啊 香港唔需要囉 !

學林超英講 開炒股班就最岩架啦

港大有責任 學生有責任 社會呢? 社會比左幾多機會出黎?

我睇唔到 數 物生化係香港發展空間

支志明 亦都講過 比返最低既尊重比學者

咩係最低尊重啊? 就係有合理既薪酬囉 份工可以比到你進升既機會 比到你養家既能力 但係保安都高人工過你

屌拿星 你班契弟 cut 科就爭住出黎屌鳩人

幾時見你地講下爭取香港有科學? 炒股啦契弟

唔夠人咪內地引入 夠哂平

中大科大不知幾多人讀, 係港大冇人讀啫

你講個堆野同CUT MAJOR有乜關係先
而家又唔係炒晒D研究員，你跟返原本既MAJOR都有得繼續研究

港大個課程的確垃圾，不過一來就寫cut physics/math, 個衝擊對science 人都好大下

反正local都比mainland屈機架啦

香港專心幫人洗黑錢就得啦，發展科學既野留翻比祖國做

樓上班人咩事，咩都盲屌一餐 網媒堆comments又係咁

而家係cut single major in Physic and maths ，而唔係"Major in Physics "同 "Major in Maths"

你係科研人才既話，讀埋Double major都得添。果堆maths同physics courses照樣有得讀成件事根本對想讀科研既學生冇影響

一見到cut野就屌哂聲

至於astron 真心想對科研好既話，astron應該係post grad program。undergrad最多開下courses比人讀下